\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xurl}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\textbf {Faculdade de Ciências e Tecnologia da Universidade de Coimbra\
\textit {Mestrado em Engenharia Informática 
}\\
\vspace {1cm}
Engenharia de Requisitos- Report\\ \vspace {2cm}}
\huge{
\textbf{F1dB\\}
\textnormal {
Final Report- Grupo: F1DB\\ }


}
\normalsize
\vspace{3.5cm}
\textnormal{Diogo Sebastião Cleto}
\textnormal{\textit{Departamento de Eng. Informática} \\
\textit{Universidade de Coimbra}\\
Coimbra, Portugal \\
diogocleto@student.dei.uc.pt}

\textnormal{José Miguel Soeiro}
\textnormal{\textit{Departamento de Eng. Informática} \\
\textit{Universidade de Coimbra}\\
Coimbra, Portugal \\
josesoeiro@student.dei.uc.pt}

\textnormal{José Pedro Aguiar}
\textnormal{\textit{Departamento de Eng. Informática} \\
\textit{Universidade de Coimbra}\\
Coimbra, Portugal \\
joseaguiar@student.dei.uc.pt}


\vspace{3.5cm}
\textnormal{COIMBRA\\\today{}}
\end{center}
\end{titlepage}


\maketitle

\section{Que problema necessita de ser resolvido?}
Se um adepto de Fórmula 1 quiser ler/escrever análises sobre uma certa corrida, equipa ou piloto terá que pesquisar sobre o mesmo na Internet.



\maketitle

\section{Onde está o problema?}
O problema reside no facto das análises sobre Fórmula 1 se encontrarem dispersas na internet.



\maketitle
\section{De quem é o problema?}
Adeptos de Fórmula 1.


\maketitle

\section{Porque é que o problema precisa de ser resolvido?}
Este problema precisa ser resolvido para facilitar a pesquisa por elementos associados a uma corrida e ler/escrever sobre o mesmo.


\maketitle


\section{Como é que um sistema de software pode ajudar?}
O sistema software irá permitir que a comunidade submeta e partilhe análises sobre Fórmula 1, podendo associar as mesmas a corridas, equipas e pilotos.



\maketitle

\section{Quando é que o problema precisa de ser resolvido?}
O problema precisa ser resolvido antes do início da próxima temporada de Fórmula 1, permitindo assim que qualquer adepto 
possa escrever ou ler as análises sobre todas as corridas.
\maketitle

\section{O que nos pode impedir de resolver o problema?}
\begin{itemize}
    \item Baixa adesão por parte da comunidade de Fórmula 1 à aplicação.
    \item O cancelamento de corridas ou campeonato.
\end{itemize}




\section{Introdução Estado da Arte}
Nos dias de hoje o desporto é um tema que move milhões de pessoas por todo o mundo, e em particular a Fórmula 1 é um dos que tem vindo a aumentar exponencialmente a sua comunidade. Isto deve-se principalmente à série da Netflix "Drive to Survive" que tem mostrado todo o \textit{backstage} envolvido neste desporto, criando uma maior proximidade com os adeptos.

Com esta aplicação o nosso objetivo é proporcionar a todos os utilizadores uma plataforma onde estes podem encontrar todas as informações respetivas a corridas, equipas e pilotos de Fórmula 1. Permitindo ainda, escrever e ler análises sobre os mesmos.

O intuito deste documento é fazer uma análise aos possíveis concorrentes, procurando por \textit{features} que podem ser úteis para o projeto.


\section{Critérios de procura}
De forma a agilizar a pesquisa de potenciais concorrentes do nosso projeto, foram definidos alguns critérios de procura.
Estes são:
\begin{outline}
\1 Aplicações desportivas
\1 Aplicações de Fórmula 1
\1 Fóruns desportivos
\1 Fóruns de Fórmula 1
\1 Fórmula 1
\1 Análises desportivas
\1 Análises de Fórmula 1
\end{outline}


\section{A concorrência}
\subsection{Sofascore}
O Sofascore é uma aplicação que permite aos utilizadores acompanharem todas as ligas e competições numa ampla variedade de desportos.

Relativamente à Fórmula 1 esta aplicação disponibiliza em cada época estatísticas gerais de cada piloto, calendário e resultado de cada corrida, bem como o ranking de cada equipa e pilotos.

\subsection{Flashscore}
O Flashscore, anteriormente conhecido por “Meus Resultados”, tal com a aplicação acima mencionada, tem como objetivo providenciar aos utilizadores toda a informação sobre os seus desportos favoritos.

Visto que a Fórmula 1 é o desporto em análise, o foco da pesquisa passa por esta categoria. A plataforma contém informação sobre o calendário e resultado de cada corrida, assim como o ranking de cada equipa e pilotos.


\subsection{Reddit r/formula1}
O Reddit é uma das maiores rede sociais do mundo, sendo dividida em várias comunidades, para todos os gostos. Como seria de esperar, a comunidade de formula 1 é uma delas, tendo 2.5 milhões de utilizadores a segui-la, fazendo parte do 1\% das maiores comunidades da plataforma.

A mesma permite aos utilizadores publicarem, comentarem e seguirem vários acontecimentos do mundo do desporto de f1, sendo possível pesquisar análises e discussões sobre equipas, jogadores e corridas caso elas sejam mencionadas na publicação, 

\subsection{IMDB}
O IMDB é uma base de dados online com mais foco em filmes e em séries.

Devido à série documentacional da Netflix "Drive to Survive" uma boa percentagem dos pilotos aparece listados no IMDB, no entanto, após uma pesquisa mais aprofundada, descobrimos que todos os Grandes Prémios aparecem listados na página, mas descritos como se fossem episódios e não edições. Entanto há apenas uma pequena descrição em cada um, como se fosse um episódio de uma série, mas sem adesão das análises, nem classificações, dos utilizadores.  


\section{nós vs concorrência}
O nosso projeto vai ser como um IMDB para formula 1.
Vamos focar nas camadas mais importantes de um Campeonato, sendo possível escrever uma análise e dar uma classificação a cada Grande Prémio e entidades associadas a ele, como a pista, as equipas e os pilotos de cada equipa, mas também classificar e analisar cada equipa e piloto pela sua performances ao longo do calendário.

\section{features}
\begin{outline}
    \1 Autenticação na plataforma
    
    \1 Gestão do perfil de utilizador, com histórico
    de análises feitas, votações, listas de favoritos
    
    \1 Gestão de campeonatos, corridas, pilotos e equipas
    
    \1 Gestão de análises submetidas pelos
    utilizadores
    
    \1 Gestão de votos e comentários a análises de utilizadores.
\end{outline}
\section{Conclusão}
Fazendo um balanço da pesquisa feita aos concorrentes, é possível constatar que todos eles disponibilizam funcionalidades básicas de estatísticas e de análise de resultados. Estas aplicações não se focam apenas num único desporto e, por isso, desportos como Fórmula 1 que não são tão populares como o futebol acabam por ser menosprezados. Há também um número significativo de fóruns de fórmula 1, no entanto esses focam-se mais em discussões e não em análises.

O projeto que nos propomos a estudar tem como principal objetivo permitir a partilha de análises e classificações de corridas, equipas e pilotos entre os adeptos, permitindo assim aos utilizadores do presente darem a sua opinião acerca dos seus momentos mais marcantes.

Concluímos que Fórmula 1 é um desporto com tendência para começar a ser visto por mais e mais pessoas. Para esse efeito, o nosso projeto vai dar a oportunidade do utilizador futuro conseguir escolher uma corrida bem cotada pela comunidade para ver, dando assim uma chance ao o novo utilizador para entrar no mundo de fórmula 1 tendo visto as melhores corridas da história. 

\begin{thebibliography}{00}
\url{https://weirdmarketingtales.com/why-formula-1-is-so-popular-right-now/} Why is formula 1 so popular right now
\newline
\newline
\url{https://www.sofascore.com/pt/} Sofascore
\newline
\newline
\url{https://www.flashscore.com/} FlashScore
\newline
\newline
\url{https://www.reddit.com/r/formula1/} Reddit r/formula1
\newline
\newline
\url{https://www.imdb.com/title/tt6758316/} Formula 1 IMDB
\end{thebibliography}
\end{document}